香港寬頻：未來平均加價約一成

香港寬頻（1310）在中期業績發布會上指，集團的固網、OTT內容服務等已踏入收成期，未來會加價約10%以增加收入；並強調會「追住香港電訊（6823）攻擊」，搶更多客。

集團行政總裁楊主光指，過往兩年業務處於投資期，以積極搶客源，現時已見固網服務等已踏入收成期。截止今年2月28日，集團的每名住宅用戶的每月平均收入（APRU)增加7元至173元，故他預期每名客戶續約時，平均可有10%的價格增幅。

期內，集團的寬頻客戶數量輕微下跌1%至87.2萬戶，而訂購myTVsuper組合的數量已達73萬部，楊認為客數上落一、兩萬的分別不大，重點是推動客戶選購四合一服務組合，令固網、寬頻、OTT內容及流動通訊服務收入均有增長，與其追求客量，會寧願追求生意額上升。

提到集團早前與電視廣播（0511）及環球數據服務商uCloudlink推出漫遊服務產品，楊指漫遊服務是其新的生意來源，其定價亦具市場競爭力，不受整體市場漫遊收入下行的影響。

呢個人個腦有問題，電信商鋪好線後主要只係維修
應該減價時加價

真正出海有100mb 比你加又點話

唔上你最多咪上PCCW
全港得你同PCCW爭姐

當和記有線死架？

要硬食tv濕爬
唔啦

客仔啲錢原來值咁多

用緊100mb幾年 係幾穩定

加完重平過人咪得

WOW

我簽咗份到期即cut
佢地死狗咁打黎話做返99$個價比我
不過我已經轉pccw、人地都係99

Hkbn策略係劏舊客

和記免費都唔用呀屌你老母

楊主光以前當過差，係警務督察

網上行舊客續約好多野送
一年前續138一個月送1500惠康卷
好難會轉

呢2間真係垃圾

從來都係hkbn同pccw互相爭

加價吸客

我用左佢十年有多，有邊次續約係唔加價？

Hkbn搞搞掂出海先講啦

和記有線 bro岩岩大陸落黎?
香港從來得2間上網 其他都係租線

直頭好似想你轉台咁啦
屋企黎緊都轉第二間，成全佢

打黎續約D手法真係差撚到

次次話唔續，拖到最後幾日先打嚟皇恩浩蕩咁唔加我價住 ，廢事煩所以先續左咁多次

$99 100M?
如果你未簽新約,再講下就有$138 1000M

但和記用落如果無事係幾ok 嘅

垃圾都好提

HKBN據聞最抵可以做到$99 1000M

算啦 所以我用網上淫由佢8mb 用到依家1000mb

明顯唔留寒酸客

加到五百蚊囉咁巴閉

你估佢唔想咩
個人客戶佔盈利極低

對舊客太差

好彩轉咗台

市場自由選擇既
你加咪走羅

係囉，唔知點解咁多街霸搵寒酸客

cable 同死無分別

去到臨尾一刻都唔繼約先肯用舊價

呢間野啲管理層勁狗, 成個電訊台呢兩年啲hkbn sales寫明淨係做轉台唔做續約, 明劏舊客

利申: hkbn 岩岩開, 都仲未真係鋪光纖打風落雨會斷線果陣用到而家, 以前最多加少少, 呢兩年個叫價叫高好多, wiki 賣左盤之後hkbn正仆街公司

其實兩間都係咁

唔同，街霸搵新客多，即係過檔

喺度大叫加價前
管理番好啲用戶資料先啦
保障客戶私隱的基本野都未做到

我覺得pccw好d,
自己同上網睇，好多人續約都平過之前，雖然都要r, 但係唔會擺出個點都唔會減價既姿態

而家佢開價根本同pccw一樣，甚至更貴，屌你啦出海又慢，點解要比貴d用你

次次都係話cut先肯畀平plan

垃圾

屋企岩岩轉晒pccw

比黑客搞仲敢加價

過襯檔都大客？

岩岩打黎話加50蚊
豪俾你啦
鬼叫屋企人要睇tv super

屌 唔係wor 加我50蚊咪即係加我2成
一陣打去屌下佢先

你睇下你

無人提？

超前黑客襲香港寬頻
38萬客私隱外洩 涉4.3萬張信用卡資料

約滿我揾陳豪

咁都要問 過檔係削弱競爭對手
典形Potential revenue shift
集中哂之後再Pricing fragmentation
留得低既客就係高ARPU

讀MBA 啲HBR有講，唔記得BBA有無

轉csl 家庭plan 轉無限仲抵

入cut form, 好快收到電話問你想減幾多。

利申：由298 1000mb , 減到落158 10000mb

HKBN 7成利潤來自3成客戶
近似Pareto 嘅 8:2 定律
而家佢就係想做Regulation of revenue balance

Between當一個商業決定，高登連登有意見果時
過半數都成功

Bomba 好成功
樂視好成功

屌佢老母，續約果陣話由200加到差唔多400，1000mb, 班撚屌仲串串貢，又話遲d可能唔止呢個價。
心諗全香港得你一間咩

佢老味 100mb 開我二舊水

打電話黎續約話加到220蚊，500mb

想轉pccw 聽人講係咪成人斷線

有寬頻之後用咗HKBN好多年，最後頂唔順佢成日玩鳩啲舊客打嚟畀個ON9貴價，轉咗去PCCW，開心使用，兩條1000M都平過HKBN一條

住村屋PCCW得8mb
而HKBN有100/500/1000mb
而家用緊500mb已經$298
都幾肯定完約會加好多，因為我都無得揀

其實SmarTone有問HKBN租線
HKBN覆蓋到嘅村屋SmarTone都覆蓋到
SmarTone村屋好似先228 500Mb

寬頻連家居電話本身168，佢夠膽死打黎續約話要248，我即刻講，我舊客續約你加我5成？

之後轉去smartone 1000mb 連家電都係同樣160
Hkbn之後係咁打黎，我每次同佢講續左第二間機都裝埋等完約都仲係咁打黎 CLS

入地址可以即時Check價
要收一個SMS嚟睇你係唔係現有客戶
而家用緊SmarTone嘅會平啲

我都188，csl開我238
唔明點解人地可以99 100mb

你連條線都唔拉去我屋企 加你老母

1月頭果陣打過來話續約279 1000mb, 仲話新年後會有調整，到時仲貴，
而我4月尾合約到期，
3月頭果陣就話減到249
4月頭就218
算唔算銷售手法有問題？投訴得？
我諗真係有人簽左279

Thx bro
你喚醒左我嘅記憶 早排smartTone已經入左村
$130有1000mb，遲啲轉會啦

on9 打黎叫我續約唔係比優惠我 係叫我加價比佢

唔係130
130嗰啲係唔包村屋㗎
村屋係貴啲嘅
但係一定平過HKBN囉

你咪加到夠

我都係邊間最平用邊間

前幾日打電話黎話100mb 207$

HKBN啲CS好似預左你加價都會續約咁, 打電話嚟傾續約d語氣好似當自己係上家咁, 話加價係因為通漲, 真係好乞衣, 新客有得用平PLAN, 舊客就加價. 我用左8年都唔忍佢轉左去第二間

香港寬頻續約夠膽死收我158蚊得100m，去pccw同樣價錢都有1000m

拖左佢勁耐都堅持$148 100mb，最後cut埋sales打電話黎都仲係話148係最平冇得再減

已轉pccw $98 100mb+6個月免費

佢地個免費升級myTV super至尊版都賺唔夠？

Mytvsuper 先on9 sales 打黎一定要加月費 話會送mytvsuper atv or rounter 是旦揀一樣 咁都可以打飛機

屌 佢3月中打過嚟同我講 續約送無線電話 又話價值8百幾蚊 又話得番一部 送左就無 喺到大鳩我 但由168加到198 係咁同我講好撚抵 屌 我唔撚理佢 講左半個鐘佢先收線 跟住佢前幾日打過嚟同我啊媽講 續約收番原價 但我唔撚理佢 準備轉第2間算撚數

股價急升

same here
真係好on9
一向支持hkbn夠穩定不斷續
但最近d價真係太on9，
平過佢嘅價錢2x1000換走佢一條100，
何樂而不為？

加價我咪走囉
轉netvigator 仲爽

用網上行算 人地平又平過你又多野送

最煩係明知佢定到最後畀返個低少少嘅價，佢中間啲Sales都要不斷打嚟慢慢降價，有時上次講咗個價例如200，過一排打嚟同一個組合又問你210，煩到

嗰時續約佢開17x 100mb
跟住我即刻吊七佢話smartone 13x 100mb，佢即刻死死氣比呢個價

諗起都嬲
香港寬頻真係垃撚圾
2年前簽左新Plan 100M 百幾蚊
過左幾日 就出左1000M仲要平啲 都算啦當自己唔好彩

而家岩岩個約完 啲人打離仲叫我簽100M仲要再貴啲
利申：直接轉左去PCCW

舊客1000由158一野加上去208
屌佢老母我電話都費事聽準備好轉去pccw
拖到最後一日先打黎留message話原價定148

張相勁似wiki

明唔明咩叫過半數

你要知連登仔極大部份商業決定都反
必定會有例子係中

近排慢左好多

今個月先cut左 一年差過一年仲想加價 屌佢老母 唔加就要簽多年 屌你老母啦

你地有得比你升1000咪好 我屋企明明有得申請1000佢都話我無 要我續100 仲有貴過pccw 我宜家轉左會啦 百幾蚊 有兩條1000 食屎啦 hkbn

HKBN 街霸啲檔擺左去PCCW 啲Banner後面

做到好明顯

On9 ceo。出海帶寛唔加。 做商業客俾sell 屎又白痴。 不過有D女幾靚

之前拍樂視。咁既on9仔仲話自己做廿年telco.

迫人轉台走黎講
Hkbn 真人做得幾好

yes獨立線
hkbn 1000mb 有quota先申請到 都唔知真定假

其他Sales仲未入post報價

我都係因為咁而轉pccw

而家仲有呢個問題架咩

pccw我都係聽朋友講對舊客唔太好
hkbn就要cut form先有得平 用佢十幾年都咁

咁我完埋份約走喇

送畀我都冇去拎

明明舊客成本低過搵新客
佢又唔係壟斷到 咁多競爭 憑咩加價

唔係有四間都有自己線咩
btw, hkbn返大陸都好撚慢

咁我入cut form做咩又要減價挽留我呀？
專登削弱自己呀？

個陣要求升1000mb都係同返我講無quota

屌你老母hkbn越做越差
凌晨打機連海外係咁斷，平時又唔穩定
打去我屋企呃鳩我屋企人續約
上唔到網叫你啲人上黎整，啲員工又求鳩其，幾次唔同人都係機械式答法，又話去機房幫我轉位置就走人
到我話要升做1000m 居然同我講我棟大廈冇曬位 仲要冇得排隊等？

嬲到我份約都未完就直接搵pccw 約時間搵人拉線
而家屋企6個人同時上網打機都好穩定
Hkbn個插頭位冇再用過

呢兩個禮拜打機成日都又lag又斷線
前兩日又爆比人hack個人資料
果晚佢送既濕鳩mytv super又比人投訴死左ser
風頭火勢都仲可以出黎講之後加價
WOW

即入幾手hkbn啦
賺到既錢夠交幾年上網費
仲係度嘈上網貴

啱啱HKBN sms黎, 有條link, click入去係佢張通告, 轉咗台好多年都係照奶野

我都收到sms

香港寬頻（1310）行政總裁楊主光今日於中期業績會上表示，公司除流動電話服務外，其他均已進入收成期，現時每次續約平均加價一成，不怕客戶流失，指現有87.2萬戶，「跌一兩萬都唔驚」。

他指，公司主力推廣四合一或三合服務，如果用戶只需要寬頻上網或家居電話，「最好就去數碼通（315），可以去到最平」

要死大把機會啦
你電話供應商都會
係屋企上網仲大機會
去見工 agent賣左你d資料都唔知啦

呢樣野都冇影響股價就知小事啦

之前有hkbn既人上來整電話線，我同佢吹左陣水，佢都話轉pccw好d,仲教埋我點拉個modem

無間道

佢地d sales同師傅都係兩邊跳
之前搵開嘅pccw sales, 今年sell我hkbn嘅plan

竟然咁都唔知，基本 B.Legal 野
一般MBA 什至BBA都有教，BLaw 用佢黎做Demo
所有Telecomm 簽左 Agreement. Social Reaponsibility 列哂喺IEC 27001 / TL9000
公共服務都係咁
Pricing strat implementation 前一定要Show interest of 挽留 aka Persuade act
所以呢段對話係要有電話紀錄

唔止上網，電訊都咁玩

自從HKBN 唔跟連登仔果套
已經狂破頂，賺錢賺到傻

WOW你老母臭西台

受益於中期業績超預期，香港寬頻股價盤中大漲近10%。截至發稿，漲4.38%，漲10.48港元。

香港寬頻4月19日公告稱，截至2018年2月28日止6個月，集團實現收益約18.68億港元，同比增長22%；權益股東應占凈利潤2.41億港元，同比增長4.23倍。

瑞信發佈研報稱，香港寬頻業績數據各方面均超預期，上調公司2018至2020年盈利預測4%-18%，以反映上述業績表現。目標價由12.5港元升至12.8港元，評級為「跑贏大市」，並預期公司未來三年派息增長強勁。

連登三反其實都值得投資

HKBN
領展
地鐵

相反連登之前力推既 HKTV, 759
就一般

唔屌你 自己google

呢個真
700成日話高位
點知次次爆

700 騰訊由佢炒ICQ比高登連登屌到傻
而家升左成1000倍

果啲咩Apple 投共已死，轉Motorola, Nokia
又係出事

所以大賺，你知唔知其他公司都租緊佢條線
租既收益大過自己養客
HKBN 公開叫人轉SMT
SMT 今次奶野

BTW 連登仔做生意

show interest同積極挽留係兩個唔同程度喎
一入cut form就劈到低過原價
你覺得淨係show interest咁簡單？
如果只係為咗要comply個agreement, 要一個禮拜show幾次interest咁多？
擺明一開始就當舊客水魚咁劏
之後見cut form就淆底怕冇咗個客
當你真係留得低我，你個ARPU仲細咗
留得低既客就係高ARPU<-真係得啖笑

唔係話理論冇用，但你攞出黎用嗰陣都睇下係咪真係apply到落現實先啦

和記垃圾，有線cut唔撚到

和記都算 竟然仲有手足講得出用有線

吓而家Apply 緊

HKBN 同HKBN CS 係兩間獨立運作既Team 黎
你可以搵吓HKBN 有幾多間子公司
CS Sales 要 meet target, 但其實已經被Online sales 食緊，同埋係咪真你跪係度求你，見仁見智

BTW HKBN ARPU 已經拉升左7% (一年內升7% 係破香港Telecom ind. 紀錄)
股價再即時破頂，都係果句，多謝連

wow

其實係人都知cut form一定會平畀你

香港人r著數r優惠世界最撚勁 ,wow憑咩咁狼死加舊客價

連登仔識條撚
以為自己讀過econ business
當正自己看透市場

8達通咪又係年年比你屌
2018仲流行緊

連登仔專買燈股
果隻聯想 結果係點自己睇
領展係點 自己睇

咪睇下加價加到去PCCW個level係咪可以繼續升囉
都係視乎水魚多定正常人多啫

前幾年低價吸新客，依家叫做調整返做一個正常水平，arpu唔升就有鬼 唔洗拎出黎J

你理得人地點升
人地講到明要營業額多過客仔
舊客仔走唔緊要

最緊要今次交到盤靚數
股價亦已經穿左

轉pccw了 1000m又平又有世界盃送

因為實升，所以條數好難唔靚
重點睇下佢revenue 18年可以點增長，因為你再拉高arpu，對手都識追住你打

唔係應該減咩

舊客就俾人hack走資料
咁我續約先

點解哩個post唔開早一個月